台灣人要問路，麻煩先講「我台灣來的」，否則一併當蝗蟲處理

1。西鳩你面
2。點鳩你去相反方向
3。教你搭巴士去天水圍
4。屌柒你老母

台灣人好易分

成日有啲柒頭走嚟話台灣人中國人好易分
但係我想講香港人冇義務幫你分囉
睇在大家都係畀共狗迫害嘅份上,肯用返國語覆台灣人已經好客氣

就係成熟左先唔會同情蝗蟲教佢路

正常香港人一定分到
唔識分九成弱智

咁d大陸喱一樣照講
我台灣來的 你點分？
拎本passport出黎最實際

分乜鳩
使唔使分埋台南台北
唔講全部當蝗蟲

大陸狗講得出口咪講囉

仲使咩講我來自台灣咁麻煩，佢地唔講普通話咪分到
可惜佢地自己人都歧視台語

我係有禮貌就答，支那賤種問路好似老奉要答佢咁，老點佢就啱。

講台語撚知佢問乜

點分 中國人 定 台灣人

碎你老母

台灣人講嘢斯文啲，口音唔似大陸狗

講廣東話咪應你囉

你去外國記得同人講你係香港人先
不過佢地都會一概當你你中國人

好撚幼稚

外國人識分中國人同香港人，但連登仔唔識分台灣人同中國人

樣,語調,衣著
大陸人好多都北方樣,衣著著到格格不入衣不稱身
大陸人普通話好難聽,口音重,女人講野尖銳又嘈
台灣人國語聽起黎比較舒服,冇咁尖

台灣女生說中台男生差異

「中國男生對女朋友好像給予了全世界
在外看起來很霸氣，但其實私下跟女朋友相處時，根本就是隻小貓咪呢」

「我跟中國女生好朋友聊過這個話題
她說她們感覺台灣男生比較像小男孩子。。。但大男人主義很重
也不太主動放下面子去幫女朋友做事（在外面的時候）」

台灣男生說中台文化差異

「例如說，你如果會主動跟一個女生聊天，大概主動個兩次以上，對方很快就會覺得你對她有意思。」

呢句真，早前喺日本某店鋪買嘢退稅，有個幾靚嘅大陸妹問我嘢。開頭我以為台灣妹，因啲口音都好台灣人，點知佢拎本大陸passport出嚟，我心裡屌咗聲，原來大陸人嚟

D 尾音好唔同
同埋大陸講親都一堆R音

氣質 / 儒雅 容易feel到系台仔

女仔文青look既話
我都冇信心分辯系 中國 定 台灣

佢地問路第一句係「不好意思，請問……」就算唔識口音都唔會分唔到，帶埋頭盔咪變成「不好意思，我從台灣來的，請問……」囉

我都試過比好好禮貌的鄉音大媽問過路，有禮貌都會答下，d沒事兒就不了

態度差ge台狗可以當支那處理即可 反正宜家台灣大部分人都等於繁體支那人

香港就講護粵語，講支那話就彈開喇話撚知你係台灣定支國

台狗咪又係中國人 講左都一併處理

唔講廣東話講蝗語一律當蝗處理

來香港唔學返兩句粵語
同支那人有咩分別

就算係台灣嚟又點
照用廣東話英文答，人哋國家嘅語言老奉識㗎咩 韓國人嚟問路我又要講韓文？
一致用英文咪幾好

d 蝗係會隊個頭埋黎
劈頭就係問個地方怎去
唔會有請問 不好意思 對不起 個d
痴撚線 有次排隊搭巴士 無啦啦隊個頭埋黎
問"星光大道？" 即刻老點佢行去反方向

我就唔撚信你無大陸親戚。最撚憎就係你地依啲撚樣。明明自己係中國人唔撚認。井底之蛙咁。屌你老美

台仔有氣質，儒雅？

台仔又咪支那人

d蝗係咪無組織句子的語言能力

台狗

仲要答埋支唔支持台獨

收嗲啦大陸狗

邊洗講 大陸人成陣柒味 一睇就知

一係英文 一係廣東話 支那台灣講支那話不了

有玩過lol都知台仔出名串
竟然仲有人少當台仔係宝

大陸狗咁玻璃心點會肯講自己喺台灣黎

問公投投咗d咩都啞咗啦

或者下次有人用普通話問你 你問佢係咪大陸黎玩先？

就係個個都答 唔撚答支那狗 咁點撚樣？

冇禮貌嘅話話知你係英美法國人都點尻佢啦

美乜撚野 笑撚死人咩

收皮啦屌你老母共狗

國語差先要暗號
其實國語 同普通話..口音差好遠
一聽就分到邊度人
台灣腔比較嗲 斯文 冇卷舌音
蝗語就好似含住泡水 鬼死泥咁一輪咀唔知嗡乜
禮貌行先 唔係理得你邊度人

國乜撚語 你支那人?

台灣味一係蝗

你問下台灣人母語係咩？中文？
你google咗先啦井底娃

如果支那人好聲好氣問路都冇所謂
最憎係大大聲嗌你老兄怎麼去
同你對襯家咩仆街
有次喺女拔遇著個大陸婆問我維港點去
我都禮貌地答佢你去唔到個海喎
點知佢仲屌我係香港人都唔識維港
我都忍咗啖氣 叫佢上1A總站落算

試過有條大陸撚樣一開頭就拍鳩我膊頭
我睥左佢一眼 跟住唔撚理佢

台灣人講野有種懶音的感覺
因為佢地唔用翹舌音

你知唔知乜叫國語？國語係解自己國家官方語言
好似日本人叫日文做國語咁解。
台仔國語咪支那話LO，但我地香港人支那話係國語？定你國語係支那話AR？

禮貌好都會應佢嘅
不過就照用返廣東話/英文講

聽得出

利申：聽得出

台仔國語佢地唔會叫普通話
明我地外人點稱呼兩者分別未
我唔想再同你拗
香港西人仲要求外人有禮貌

口音聽得出唔同

台灣支那話同支那大陸支那話有撚分別咩，
又咪係支那話，理撚佢乜腔
一樣語系，只係得口音同少量發音唔同
唔通日文 大阪講既日文就唔係日文。

咁朋友既支那話一定好勁

一開口已經分到台灣定大陸啦
唔肯定嘅話，睇埋個髮型衣着裝扮點會分唔到？
樓主是否弱智

我諗真係得00後聽得出分別 由細用狗話用到大

ok 咁都一樣係蝗語 蝗國人 講暗號黎把撚

前幾日返工嗰陣先試過
有個大陸人嚟問路 幾個台妹係隔離買緊嘢
我同事勁撚閪面咁答個大陸人唔知
嗰幾個台妹聽到細細聲講 這麼兇啊 態度這麼差
果然台狗同支那人一撚樣
咁撚中意幫支那人就咪撚搞台獨啦

支那人連句唔該都懶
你諗多咗

樓主死全家
拎埋Passport睇囉笨柒

台狗響朵屌多兩錢重

而家台狗都親共
點解要教?
來外地旅行唔識上網下載狗巴apps?

利申、去北海道全親自己搵路無問人

台灣人講普通話好少捲脷

我係乜春都唔答

我就不嬲佢地普通話問我廣東話答
唔明自己問第個

台灣人講野係會有禮貌少少
大陸狗唔知大聲做乜鳩穿著又格格不入

我又真係無大陸親戚
死撚返你個大陸啦垃圾

一開口就知台定支

台灣人上連登？

認到台妺對波

講起支那狗問路
有次係銅鑼灣 俾隻支那狗問點去蘭貴坊
極無禮貌 個身又有陣臭味
一嚟就 喂 小伙子 怎去蘭貴坊
屌佢老味咁啱嗰日心情唔好
二話不說指撚住架962b往屯門方向
同佢講 快點上 總站就是了 沿路很多風景
之後睇住嗰3隻支那蟲拖住死人Gip狗衝上車
而我個樣Keep住係 臨尾講多句歡迎來到香港

多數老一輩蝗先會咁無禮貌
年青個班都正正常常有「你好/不好意思/謝謝」
唔關台/大陸事既

奶台狗：點會分唔到台灣人同支那人

一律用英文答

我見到班死白鬼都係用廣東話

又來中國都有好人 理撚得佢有冇禮貌

聽口音其實幾易分

相反方向 must啦

有禮貌理西佢咩人咩；無禮貌就一律亂咁答

其實嚟到人哋地方都仲講自己d語言係咪九唔搭八 你去外國都會準備定幾句嚟問路啦

台灣人照點，最多態度好d咁點

台仔問路用番台語

台狗是但啦 啲台語咁難聽 全部問路就帶哂去羅湖

奶過野之後大陸人問野會話佢哋台灣黎，你都係分唔到